和理非爸爸撐衝衝子： 堅持抗爭免努力白費

和理非爸爸撐衝衝子：
堅持抗爭免努力白費

張爸爸早前自攜標語出席中學生反修例集會，自言和理非的他支持兒子上前線。林俊謙攝

【本報訊】在1989年六四參加過人生首次遊行後，只間中上街的退休牧師張爸爸，過去兩個月全家總動員反送中，兒子更走在運動最前線。因為信仰問題，一直堅守和理非原則的張爸爸說：「我都擔心（兒子）有危險，但係正正如果個個都咁講，咁呢個運動就再冇人延續落去。如果個運動喺呢度停止，我哋嘅損失就更加大，之前嗰啲（努力）可能就白費，所以一定要堅持落去。」他深信只要肯堅持，一定有出路。

61歲張爸爸上周四又出動，手持自製的「同學們 家長撐你」標語，到中環參加支持中學生反修例集會。去年從任職20年的牧師崗位退休後，張爸爸即在今年暑假積極投身反送中運動，「過去呢兩個幾月，香港人經歷好多嘢，特別學生喺今次運動扮演嘅角色好重要；我作為一個家長，因為已退休，有時間一定會出嚟支持。我特別寫呢個牌，我要撐佢哋，希望佢哋（學生）收到我呢番心意啦」。

民陣過去三次舉行的過百萬人遊行，以至銀髮族、不同地區的遊行，張爸爸從未缺席；示威者被警方暴力鎮壓的畫面，令他深夜觀看新聞直播時多次傷心落淚，「第一次應該係6.12（包圍立法會），點解要向啲示威者放催淚彈？另外我諗7.21、8.11，俾黑社會斬嗰啲人、嗰啲少女俾人㩒落地、做醫護嘅俾人打爆咗隻眼，其實每一幕，我諗冇一晚係好瞓過」。

相關新聞：「帝制復辟」廢立會擁權自重

父子檔元朗避催淚彈

張爸爸育有一對子女，16歲兒子屬全副裝備上陣的運動前線成員，他坦言擔心兒子有危險，但一直支持他的行動，「我試過元朗嗰次陪佢哋去，嗰日我帶咗支行山杖，我話行山啫，但我個心係諗如果發生啲乜嘢，我一定要企喺佢哋前面保護佢」。最終他和兒子在警方發射催淚彈時，被困商場一段時間後始平安離開。

傳統父母一般不鼓勵子女上街抗爭，對於擔心子女上街的家長有何心聲分享，張爸爸說：「多啲了解年輕人啦，多啲進入佢哋嘅世界，唔好先批評，唔好先話佢哋『好做唔做，點解要做呢啲嘢』咁樣。呢個（行動）其實係好有意思、好有意義，其實係我哋嘅年輕人，代替本應我哋去做、去爭取嘅嘢，不過我哋冇做。如今佢哋出嚟做，所以唔好去批評佢哋，嘗試進入佢哋世界，了解佢哋嘅諗法吖。」

■記者林俊謙

上一則
上一則
拒出示ID索警委任證 女社工控阻差辦公

「帝制復辟」廢立會擁權自重
無視五大訴求 堅拒調查警暴林鄭「並非沒回應只是不答應」
林大輝促問責「炒鄭若驊冇成本」
警首引「進入會議廳」罪拘7.1三人
《緊急法》勢加速歐美制裁
8.11被捕 新屋嶺五人骨折
傷者求助地下急症室
拘15少年 兒童之家羈留
警跌子彈 市民拾獲交還
港鐵兩車長吸催淚氣
遮打今染紫 抗克警性暴力
國泰城集會被禁 今移師中環
客機氧氣樽被排氣 五毛抹黑
台音樂人《香港！自由》粵語版面世
葉劉明屈 泛民冀美懲港官
洋記者報道反送中 返中國被搜查
馬來西亞︰或不批准港示威者移民
G7峯會撐港自治 京：居心叵測
「同社會攬住死」林鄭民望崩潰
社會責任評分 長實升 新地跌
拒出示ID 索警委任證女社工控阻差辦公
狼過戒嚴 凍產 封網 禁出版林鄭擬引《緊急法》攬炒

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳